到底馬甲線要點練

平時打開泰拳 又做下瑜珈
練到少少腹肌出
但我更想要馬甲線

呢幾個月跟youtube操腰
但好似冇效咁

究竟要點練？

靜啲

如果靜就成功 我會努力去靜

搬野搬得多，自然有

【第1招】肘撐平板熱身
做法：
身體朝向地面腳尖著地，手肘置於肩關節正下方、屈肘成90度，將身體撐起，依個人能力持續約1~2分鐘後休息，可做3~5組。
功效：
鍛鍊腹肌、背肌，訓練軀幹穩定度。
提醒：
肩膀和頸椎放鬆，注意力放在腹部收縮，避免下背塌陷，臀部勿翹太高或往下掉。
【第2招】躺姿踩自行車
功效：
可鍛鍊腹斜肌，就是俗稱「人魚線」，即下腹肌接近胯下的兩條肌肉線條。
提醒：
縮下巴、肩頸放鬆，注意力放在手肘延伸向膝的方向前進，保持身體穩定，若手肘碰不到膝蓋，量力而為即可。
【第3招】反向捲小腹操
功效：
鍛鍊腹直肌，也就是俗稱的六塊肌或馬甲線，為腹部裡面的垂直肌肉。
提醒：
縮下巴避免頸椎壓力大，若腹部力量不夠者，可改將雙手往前平伸、可使動作更好做；而下去時漸進量力，一開始距離地面60、70度皆可。
【第4招】直臂仰臥起坐
功效：
鍛鍊上腹肌。
提醒：
過程中不要憋氣，以免血壓升高，此動作難度較高，剛開始可藉由雙手往前伸直，帶動上半身起來，或雙手交叉抱胸口做。

Lm